%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PRÉAMBULE GÉNÉRAL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{mathtools} % problème avec les accolades horiz si chargé après kpfonts
% ----------- fontes --------------
\usepackage[%light, eurosym,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry}

\usepackage{microtype} % améliorations diverses
\usepackage[table, dvipsnames]{xcolor} % plus de couleur - notamment pour les tableaux
\usepackage{enumitem} % amélioration des listes
\usepackage{multido} % faire des boucles
\usepackage[skip]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{csquotes} % citation avec \enquote{}
% Unités avec siunitx ------------------------------------------------------
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\sisetup{locale = FR,
  % inter-unit-product =\ensuremath{{}\cdot{}}, % Si on préfère avec un point
  propagate-math-font = true,
  reset-math-version = false,
}
\usepackage{pifont} % collection d'icônes
\usepackage{fontawesome5} % symboles divers et variés
% Images -----------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox} % pour jouter sur la position des images via includegraphics
% tikz--------------------------------------------
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{babel, shapes, optics}
\usepackage{pgf-spectra}
% graphiques -------------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots} 
\pgfplotsset{compat=newest,
  y tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    set thousands separator={\,},
    set decimal separator={,},
    fixed,
    % use comma,
    /tikz/.cd
  },
  x tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    set decimal separator={,},
    % use comma,
    set thousands separator={\,},%scaled ticks=base 10:3,
    fixed,
    /tikz/.cd % on se replace dans le bon dossier
  },
  minor grid style = {color=lightgray!30},
  major grid style = {color=lightgray},
  scaled ticks=true, % pour ajouter puisssance de 10 global
  tick scale binop=\times, % avec le signe "x"
  tickpos=left,
}
% tableaux ----------------------------------------------------------------
\usepackage{multicol} % fusion de colonne ou écriture sur plusieurs
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs} % amélioration tableaux (\bottomrule, \toprules...)
\usepackage{tabularx} % tableau dont on fixe la longueur totale
\usepackage{array} % amélioration diverses
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{colortbl} % couleur de colonne et de cellule
\usepackage{tabularray} % package de tableaux ultime
\UseTblrLibrary{diagbox}
% Schéma élec ---------------------------------------------------------------
\usepackage[european resistor, RPvoltages, european current, 
straightvoltages]{circuitikz}
% -------------------------------------------------------------------------------

%chimie---------------------------------------------------------------------
\usepackage{chemfig} % formule chimique, mécanisme, Lewis
% \usepackage{chemformula} % equation de réaction, Lewis?
\usepackage{chemmacros}
% mathématiques --------------------------------------------------------------
\usepackage{cancel} 
\renewcommand{\CancelColor}{\color{red}}
% \usepackage{mathtools} % chargé par kpfont-otf?
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{witharrows} % flèche entre les lignes de calcul pour rq
\usepackage{esvect} % \vv mieux que \vect (trop petit)
\usepackage{xfp} % Pour avoir la valeur d'un calcul. \fpeval, \inteval
\usepackage{systeme}
\sysalign{l,l}
%\usepackage{amsmath} % chargé par mathtools
%---------------------------------------------------------------

%
% babel ----------------------------------------------------------
\usepackage{babel} 
%\frenchbsetup{StandardLists=true}
%après babel
\usepackage{listings} % insertion de code - après babel

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{listingsutf8, skins, xparse, raster, theorems}

% \usepackage{pyluatex} % pour afficher le résultats de l’exécution du code python
% \usepackage{luacode} % utilisation plus simple de caractères spéciaux (\, %...)

% pour que parskip fonctionne dans les tcolorbox
% problème avec mes commandes \fichier{}, \dossier{} etc..
% fonctionne si on le met en option de la box 
% \tcbset{parbox=false}
\usepackage{awesomebox}
%
% flottants-------------------------------------------------------------
\usepackage{subcaption} % pour les sous figure (1a / 1b)
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
\usepackage[]{caption}[2022/02/20]
\renewcommand{\tablename}{tableau} % change "table" en "tableau" pour les flottants

% liens
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfborderstyle={/S/U/W 1}} % liens soulignés au lieu d'encadrés
% copyright
\usepackage[type={CC},modifier={by},version={4.0},]{doclicense} % après hyperref
%
\usepackage{qrcode} % après hyperref
\qrset{height=1cm}
% théorème
% \usepackage{varioref}
\usepackage{cleveref}
\crefname{section}{partie}{parties}
\usepackage{theorem}
%
%
%--------------------------------------------------------------------------%
%                                    Commandes persos                      %
%--------------------------------------------------------------------------%
%
%
% Couleurs -------------------------------------------------
\definecolor{violet1}{rgb}{.7, .2, .4}
\definecolor{orange1}{rgb}{.87, .43, .07}
\definecolor{vert1}{rgb}{.02, .55, .56}
\definecolor{bleu1}{rgb}{0, .56, .56}
\definecolor{bleu2}{rgb}{.04, .19, .71}
\definecolor{bleu3}{rgb}{0, .18, .67}
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
%
% Thèmes ----------------------------------------------------------------------
% ligne suivante : indiquer le chemin du dossier latex dans lequel on a le dossier icones
\newcommand{\cheminIcones}{ ~/Nextcloud/cours/preambules/img/icones} 
%
\newcommand{\themeMvt}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.11]{\cheminIcones/mvt} }
  Thème 2
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/planete}}
}
% 
\newcommand{\themeMatiere}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/becher}}
  Thème 1 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.20]{\cheminIcones/erlen}}
}
% 
\newcommand{\themeOndes}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.10]{\cheminIcones/onde} }
  Thème 3 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.05]{\cheminIcones/onde1}}
}
% 
\newcommand{\themeEnergie}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/pile} }
  Thème 4 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/prise}}
}

\newcommand{\themeSNT}{
  \includegraphics[scale=.04]{\cheminIcones/logoInternet} 
  Sciences Numériques et Technologie
  \includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/logoWeb2}
}
% -----------------------------------------------------------------------------
% Ligne pour écrire texte
\newcommand{\pointilles}[1]{
  \vskip .1cm
  
  \foreach \i in {1,...,#1}
  {
    \color{gray!80!white}\dotfill
    
  }}
% -------------------------------------- Box perso
% Mettre en évidence le nom d’un fichier
\newtcbox{\fichiertcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\fichier}[1]{
  \fichiertcb{\faFile*[regular] \ttfamily #1}
}

% fichier vidéos à ouvrir
\newtcbox{\fichierVideotcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\fichierVideo}[1]{
  \fichiertcb{\faPhotoVideo{} \ttfamily #1}
}


% Mettre en évidence le nom d’un dossier

\newtcbox{\dossiertcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\dossier}[1]{
  \fichiertcb{\faFolder[regular] \ttfamily #1}
}

% Mot clef en python

\newtcbox{\pythtcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\pyth}[1]{
  \pythtcb{\textcolor{ardoise}{\faPython}{} \mintinline{python}|#1|}
}

\newtcbox{\wimstcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\wims}{
  \wimstcb{\textcolor{ardoise}{\scriptsize\faLaptop{}}
    \href{https://euler-ressources.ac-versailles.fr/wims/}{WIMS}}
  \textcolor{ardoise}{\scriptsize\faMousePointer{}}
}

\newtcbox{\videotcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\video}{
  \videotcb{\textcolor{ardoise}{\scriptsize\faPhotoVideo{}} VIDÉO}
}

% lien url
\newtcbox{\lientcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base
}
\newcommand{\lien}[1]{
  \lientcb{
    {\scriptsize\faLink{}} \url{#1}
  }
}

% Code---------------------------------------
\newtcblisting{pythonListings}{
  enhanced, 
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
  listing options={language=python,%
    basicstyle=\ttfamily,%
    keywordstyle = \color{green!60!black},
    commentstyle = \color{gray}\itshape,
    stringstyle  = \color{orange},
    showstringspaces=false,
    numbers = left,
    numberstyle = \tiny,
    numbersep = 20pt,
  }
}

% \newtcblisting{python}{
%   listing engine=minted,
%   minted language=python,
%   minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
%   enhanced,
%   colback=black!3!white, 
%   toprule=1pt, 
%   bottomrule=1pt,
%   leftrule=0pt, 
%   rightrule=0pt, 
%   colframe=ardoise, 
%   arc=0mm, 
%   attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
%   title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
%   coltitle= black, 
%   boxed title style={colback=white},
%   listing only,
% }

% remplace «python» à terme car «python» définie dans le package pour exécuter code dont
% j’ai oublié le nom.
\newtcblisting{pythonBox}{
  listing engine=minted,
  minted language=python,
  minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
  enhanced,
  colback=black!3!white,
  top=.3cm,
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
}

% ----- Lien notebooks jupyter
\newcommand{\notebook}[2]{\raisebox{-6pt}{\includegraphics[scale=.08]{
      ~/Nextcloud/cours/1_NSI/images/jupyter_logo.png}} \href{#1}{#2}}


%------ Achtung !! --- awesomebox fait mieux le boulot
\newcommand{\attention}[1]{
  \begin{tcolorbox}[enhanced, width=1\linewidth, colframe=white, colback=white,
    sidebyside, lefthand ratio=.1, segmentation style={black!15!white, solid, line
      width=3pt}, halign upper=center, right=0mm, halign upper=right ] \huge
    \color{yellow!50!red} \faExclamationTriangle \tcblower #1
  \end{tcolorbox}
}
